醫生爸爸陪小五女兒溫習英文 陳沛然大嘆：十個字有超過一半唔識

▲ 陳沛然醫生陪小五女兒溫習英文，大嘆「十個字有超過一半唔識」。

好爸爸不論工作多忙，都願意抽時間與孩子相處。立法會議員、腸胃肝臟科專科醫生陳沛然家有3位千金，他近日在社交平台分享陪小五女兒溫習英文，大嘆「十個字有超過一半唔識」，小五程度的英文連醫生爸爸都考起。

10個字詞考起醫生爸爸

陳沛然醫生昨日（18日）於facebook專頁表示，他負責跟進小五的二女英文溫習，可是「十個字，爸爸有超過一半唔識」，他分享「真是學海無涯，爸爸也很虛心學習，不恥下問，反向二女討教。」

▲ 「Poetry Words」列有10個英文生字。（圖片來源︰陳沛然醫生議員fb）

從陳醫生上載「Poetry Words」的照片可見，上面列有10個英文生字，包括「alliteration」（雙聲）、「simile」（明喻）、「personification 」（擬人）、「onomatopoeia」（擬聲）、「assonance」（類韻）等。這10個字詞是英詩會出現的寫作手法，它們皆艱澀難明，似乎超出小五程度。陳醫生留言笑指，「我識smile，唔識 simile……」。

此外，陳醫生又留言上載二女半年前交功課所寫的詩，有網民表示程度很高，問他女兒是否就讀傳統名女校或國際學校，陳醫生均否認。

▲ 陳醫生二女半年前所寫的詩。（圖片來源︰陳沛然醫生議員fb）

讀私校堅持不讓女兒補習

陳醫生與太太都是醫生，他們育有3名分別12歲、9歲和7歲的女兒，現時太太轉為半職工作，主力照顧孩子。早前陳醫生接受TOPick訪問時透露與3個「前世情人」的關係，雖然要兼顧立法會議員和醫生職務很忙，但他盡量每晚10時前回家，與女兒講睡前故事，假日會安排行山、踏單車等家庭活動。

他為女兒選報私立一條龍中小學，多年來堅持不讓女兒補習，即使學音樂、跳舞、繪畫等興趣，也不要求她們考級和參賽。他表示︰

"我和太太都覺得讀書學習是孩子的責任，不應靠外力幫助和催谷。而藝術興趣只為全人發展，而非為證書而發展。"

而3名女兒的成績向來不俗，平均每科都有80、90分。陳醫生強調自己並非「女兒奴」，不會把女兒當公主般撫養，也不要求她們繼承父母的衣缽當醫生，只盼望她們將來成為對社會有責任、有承擔的人。

陳醫生育有3名分別12歲、9歲和7歲的女兒。（圖片來源︰陳沛然醫生議員fb）

假日陳醫生會與妻女行山、踏單車等。（圖片來源︰陳沛然醫生議員fb）

陳醫生分享早前與3位女兒一起考英文試。（圖片來源︰陳沛然醫生議員fb）

有錢老豆教仔女嘅方法係唔同啲

識做醫生唔識做老豆

我全部字都唔識
佢識得五個字唔怪之得佢做到醫生囉

一個都唔識揮手區

而藝術興趣只為全人發展，而非為證書而發展。"

20世紀有幾多個父母了解呢句
同埋唔係為左滿足自己

+1

我已經預見到愛鳩力果d濕鳩page嘅comments...
黑醫淨係識罷工, 又無醫德又無學識

其實唔識係正常

正如外國人學日常中文都唔需要知「排比」、「對偶」、「暗喻」呢啲字點解

睇到personification都估到修辭 日常唔用就唔識都幾正常

點解依家班00後有咁好既教育
但係出到黎重on99咁?

兩公婆都係醫生，啲仔女會遺傳到足夠智慧，不必太擔心
龍生龍 鳳生鳳 老鼠的兒子會打洞

陳醫生佢對呢場運動ge貢獻絕對多過泛民 , 支持佢留任

寬鬆教育
日本都深受其害

學歐洲咁hardcore又會比家長屌

雙聲，類韻，睇中文都唔明係咩意思喎

onomatopoeia
當年上英文堂學過就唔記得了

1個都唔識
repetition估估下

assonance 估係 resonance d fd,
metaphor 識, 擬人化估到
其他全部唔識

邊代唔係覺得下一代on99?

仆街
呢堆野我好似入U之後先識

60 70 後屌80後
80後屌90後
90笑00後

開頭以為我識一個，碌落去先發現我一個都唔識

有撚用咩 咪又係死記爛背 問你依家中學讀左乜都未必記得

香港嘅教育淨係識迫人背生字，識得多生字就自以為叻過人，但唔教點用，呢堆生字連英語係母語嘅人都少用，Honglish就係咁教出嚟。

中五先學呢堆字

平時唔會用就會唔記得架啦

睇錯smile

仆街一個都唔識

呢啲字唔係讀文科，特別係讀到英詩，一般人都未必接觸到，識唔代表英文叻，唔識都唔代表英文差
倒番轉，叫陳醫生問番個英文老師啲人體器官英文名、病名，佢地都未必識

利申：識哂啲字但失業嘅文科撚

其實而家嘅教育係做緊咩
感覺只係將啲艱深嘅英文字推向低年班
完全唔明意義係邊到

佢張圖寫明係poetry words

仆街....我一個都唔識

會唔會d女有日同老豆講I do love u ga

咩意思

咁即係邊間學校？
DGS?

真

個女/個女啲同學大個咪又係留言話學過但唔記得

咁難

啲人係咪誤會咗要背生字
中文都要背擬人擬聲排比襯托啦
呢啲最多咪背黎應付老師
除非你讀英國文學姐

痴線你母語中文都唔會學太深既生字啦⋯⋯
小學咋
細路仔其實應該更著重思維開發
呢d生字大個要用先背

呢啲字我都係中六要dse先識
原來小五程度⋯⋯

我識smile點解
1/10

淨係識背生字咪就係on99嘅原因囉

講都明poetry words(詩歌生字). 正常人點會識，又唔係個個讀文學

好彩都識一個smile

乜嘢學校嚟，教到咁深

學語言嘅嘢
你估真係識得晒所有字咩
呢啲詞語對好多人黎講根本唔會用到
就算背咗都唔記得啦
唔識有幾奇

可以叫佢轉介你去眼科

咪係

有睇GOTG識metaphor

個囡係咪入錯學校

有錯咩?

等睇連登仔話「其實唔難」

metaphor 唔係暗喻咩?

想屌🥺

我以前間學校f1一定要讀literature
10個都學過

me2

人地有分開
講緊2樣野

你諗吓識呢十隻字出到嚟有咩用
唔好夾硬講話咩廢老思維
呢啲明顯填鴨

剩係識Words

其他唔識都算 simile同metaphor都未聽過咩

寫嗰條友分分鐘識得仲少過佢

原來英文都有八股
（好采ielts 唔考）

咁快就劣化成廢老

係啲仆街小學同怪獸家長帶起
有乜乜證書又加分

70後話80後on9
80後話90後on9
90後話00後on9
00後話10後on9
果然扮老屎忽係人嘅天性

莎士比亞

我都係,
睇到嗰陣仲心諗點解得依個咁淺,
睇到metaphor先諗到唔係smile

寫住Y5啫係year5?
香港local school應該用primary5,P5多

我仲記得第一次見到simile 呢個字，以為本書串錯

中文好似叫疊韻多

完美體現咩叫失敗教育
細個學完用唔到就會慢慢唔記得
正常呢個年紀學日常生活見到嘅野就夠

我識3個
Poetry Word Scheme

由細到大都覺得寫英文詩同寫rap冇分別

轉返做中文都唔識揮手區

咁叫好既教育你食開屎
呢啲同孔乙己 回字有四種寫法有咩分別
讀文學先應該去學

其實啲啲所謂既“難”字電腦世代宜家上網一查就查到

雙聲類韻我中文都唔肯定解咩 英文就真係識得4個

p.s 留學撚

Oh 仲有 repetitions 同 internal

I must study politics and war, that our sons may have liberty to study mathematics and philosophy. Our sons ought to study mathematics and philosophy, geography, natural history and naval architecture, navigation, commerce and agriculture in order to give their children a right to study painting, poetry, music, architecture, statuary, tapestry and porcelain.

其實咁係好定唔好 以前細過係咁意溫下書就應付到
宜家咁深 第時出嚟墨水會多啲 但好大壓力

有啲本末倒置 語言為溝通 依家變咗學多啲勁難嘅字為咗曬命咁

廢老要生存就會笑後生無用

唔係讀lit唔識好正常啫

識個words字

屌有個有學識嘅父母真係好緊要
窮人父母一定唔撚識咁教

其實唔難

咁唔係死背有問題 死背係無問題
問題係唔教你點用先係問題
就算唔洗背
唔教你用都係唔識

淨係識 metaphor, repetition 和 personification

讀ling表示識一半only

以前幫過一個名校中一生補習，見佢Eng lit 要學依堆修辭手法，但估唔到而家已經推前到小五

識internal
識poetry

中文左砌右砌又一個詞大概估到係咩
英文除左有d 字首開頭可以估類近外
你唔識就係唔識,仲要整成廿萬個字出黎,大量同意思字但又要突登用深字玩野

唔好好讀書嗰啲，連依個小五囡唔係00後都唔知

讀文科讀lit識晒10個基本

Uvuvwevwevwe onyetenvewve ugwemubwem ossas

做返個smile矯視

係香港先咁 on9 學埋D 唔會用到的英文，學下生菜茄子呢D 仲好啦，起碼去 subway 識叫

我覺得細路先要背字，但當然唔係呢啲咁撚深嘅on9字
應該背啲報紙會出現但又少少深嘅常見常用字

趁細個背常用嘅字其實係好事
打好個底，先再講開發思維

開頭以為識一個smile，點知原來係simile

利申：PhD

Culture 野冇話少唔少用嘅

中文文言文華人都唔會用 但有責任學

利申：讀垃圾band2中學 中一二有教過上面嘅字

simile呀 smile

都唔係無用，但又唔係有用
如果好有趣咁學又無壞，死背就嘥鳩氣，小五連呢堆字嘅中文點解都未必知

未學行先學走，小學生識 personification 有撚用咩，去到 subway 菜名都唔識叫

一個真香港人，好老豆
個樣都正氣d

小學深冇問題
好心你中學課程就咪撚跌watt啦
有閪用咩

屌，仲以為只係識一個smile

睇真啲 原來果個係simile

佢一半唔識未免太水皮，我全部都唔識

推 黃之鋒：泰國網民無法聯署，由奶茶聯盟接手聯署 - 分享自 LIHKG 討論區

仆街，仲諗住睇吓乜嘢字咁巴閉啦
屌你點知真係唔識

this this this and this

整薄餅定炸雞?

咪係 仲學英文詩都on9 撚有用咩
中文詩都有意思啲經典啲歷史悠久

仆街
小學要寫英文詞

詩

同啲廢老一尻樣 日日踩後生仔覺得自己最叻

點解小學要學啲咁冷門既字？外國小學生都未必用到啦

果三個女生於好家座
但香港教育

間小學似乎英文堂會教寫英詩, 咁學呢d詞又講得通

smile?

連登仔扮野時間

其實個老師都幾懶
求其上網搵幾個深到平時都會用到既字
就可以話比人聽自己幾高水平
你要跟我學野

想知邊間小學？

聽過幼稚園學 i for igloo

假膠係認真登唔受架啦
新一代變哂時

有冇諗過人地已經識晒呢啲字

唔會用到

讀中中都識

平仄
玩鳩啲鬼佬

alliteration即係一句句子連續幾個字既頭先果個字母都係一樣
英文既修詞手法黎,唔識係正常

佢哋分分鐘連smile都唔知點解

Personification 都要估下

咪話超過一半唔識

好鍾意呢張相, 好歡樂

中文我都唔識係乜嘢

你唔會係唯一一個

我都係

有冇睇內文
私校

個人通知

重點係佢個女識

根本就係老點家長，等家長以為間學校英文水平好高
分分鐘你問 miss 芫茜節瓜英文係咩，佢都未必知

Simile 同 metaphor 應該要識下喎ching

d細路死背完應付默書之後就會唔記得晒
淨係為鬥高分姐 香港教育不嬲係咁

哩d我幼稚園高班學

好sweet，想做佢個女

一代不如一代
講緊我依啲8/90代老餅
以前依堆英文高中先會見到

我真係渣過啲小學生

識黎都極少機會用到

識兩個
rhyme 同 scheme
有醫生四成 我自豪！

同埋好有童真，唔老積

咁癡線係咪已經dse輕鬆攞4
小五都叻過我

渣架

識5個
simile metaphor alliteration personification 係DSE要識既字
repetition就本身簡單

其實呢啲文學字唔係特別學點會識 不過小學就讀會唔會太早

屌，呢啲係咪讀開英國文學先識嘅字黎

睇標題以為佢鬧緊自己個女淨係識五個

CHING 係咪查完字典

唔識rhyme scheme, assonance, internal rhyme, rhyming couplet
其他幾隻字記得係dse english paper 2 learning english through literature先學(中五定中六)，小五學真係cls

勉強叫識3個
personification, 本身未用過未見過, 但估到係person + fy, 擬人化
rhyme我知係押韻咁解, 所以rhyme scheme & internal rhyme我當自己係識, 而couplet唔知點解我唔當自己識半個
Btw, 原先以為識5個, 因為睇左做smile & assurance

中文都叫用得多
英文連日常交流都未搞掂就學埋呢啲艱澀難明又少用嘅嘢
唔係話唔得
咪就令學生冇動力學英文囉

如果係啲科學（例如物理學）專有名詞，應該多啲連登仔識

重讀小5揮手區

Dse教poem and song個elective嗰陣先見過下 識多過一半

利申 英文得4 識嚟冇用

教深既生字, 但係唔教拼音, 香港教育真奇撚怪怪

淨係識metaphor

我仲以為唯一一個識嘅字係smile

笑左

Me too

中文都唔知佢解乜

識得兩個收得皮了

普通話咪有教拼音囉
外國人都唔會學英文拼音啦

simile 個字令我諗起 d 大媽讀 smile 讀到變左"時媽佬"

有一個字識 smile

原來唔係

做佢個小朋友，一定好過做你小朋友。

我IVE畢業都識24個字
大學生

我仲未明點解返學唔係學關自己事既野。比如修辭/倫理/數學/外文/邏輯做底，再加electives 。而係學埋d與生活無關又唔係真係鍛練思維既野，學黎把鳩。

學過coding 既loop應該會識repetition it狗又贏

淨係識兩隻字

metaphor都多人識ge

平成廢材

呢啲字唔係讀文學都唔會學

我識26個
英文字母

而家英文dse會考
利申都係識7個

效率問題
人地已經識，你仲要查咪慢
咁有Google translate唔通就唔洗學外語
有旅遊書就唔洗導遊咩

similie metaphor 嗰D 以前小學都有學嘅
onomatopoeia 嗰D 就過左火嘅

講好咗嘅愉快學習呢?
好似有本小說橋段: 未來某極權政府, 為咗將低下層小朋友, 訓練成厭倦書本/ 求知識嘅勞動人口, 將兒童圖書館所有書本都通電, (及其他驚嚇方法?), 小朋友就變成害怕書本, 政府話乜就信乜嘅應聲蟲

你邊忽覺得佢唔識做老豆?

考過dse起碼識simile同metaphor啦
dse成日問

淨係識一個
利申： U grad

dse唔係有考咩 以前AL嗰啲唔考既？

呢d仔女先會變到好勁

On9

其實就算識中文係乜嘢字，都未必明白個意思

其實唔係果個專科唔識果d字有咩問題
問返d文學佬都未必識藥名啦
benzylpenicillin呢d咁常識既野我個做大學教授既中同都唔識啦

你可以做佢女婿

睇你想做廢人定咩囉

唔係讀eng lit
唔識正常

等同問返你醫療術語

btw 咁廢都做到醫生

係 我識26個先啱

下，dse有考喎……

其實呢堆字
小五，唔好話英文。中文好似都仲未教

其實literary devices中一至中三英文科有教...唔係一定要讀eng lit嘅人先會識...

人地學緊詩詞修辭相關嘅vocab
學咗之後作詩要運用個10 樣技巧去寫

陳醫生分享埋佢個女作嘅詩
睇得出佢個女係有運用
即係佢明呢d詞

咁樣叫迫人背生字？
呢d詞你要欣賞英文詩就要識

同學中文詩要知咩 平仄 對象 排比 押韻 擬人 暗喻 明喻 頂真 擬聲一樣

咁唔通學上面呢d時又話背一堆中文詞語唔知做乜？

啲字全部Eng Lit教咩明喻 擬人果堆
我記得想當年初中先教

?

人地學緊英詩呀

雙聲係一個詞語兩隻字都同一個聲母，疊韻都係一樣不過要係同一個韻母
eg 張揚(疊韻)

中文全部有敎
點解英文唔敎得姐 一樣架姐
其實一早應該敎

香港D 垃圾學校教埋晒D 唔等使野, D英文連醫生都唔識

七年d幼稚園英文已經教緊消防雲梯車，劍龍既英文，我已經覺得痴，而家原來小五已經咁

人地學緊英詩

你會唔會話小學唔應該教唐詩修辭手法

唔俾學生試下點知佢地鍾唔鍾意

點啓發到一d 鍾意英文文學嘅小朋友？

要教英詩呢d修辭手法只係基本嘢啦

小五 我好記得有敎修辭手法

講真好多英國人/美國人都未必識

我覺得00 後好勁好醒, 上年睇到哂
學識欣賞先啦老屎忽
利申80後

3個都係女

請問收唔收多個仔
女婿都得架

佢爆班狗 夾埋HA 拎手足資料好震撼

泳鏡？

唔查字典係咪分到 personalization / personification ?

人地外國應該yr2-3 都開始識呢d
等於我地小二三開始接觸唐詩同修辭手法
分分鐘仲早

之前中學讀Eng lit先識呢啲字

鬼佬會唔會唔識

國際學校？

蘿莉控

Simile metaphor personification 當年都係小學學
其他就初中學

小五學詩把撚, 有你呢啲教師 唔怪之得搞到咁

如果純粹係啲字太僻，噉係教材問題

但如果主題係教詩，出現呢啲字好合理

0/10

人地讀私校
擺明成個環境都英文環境
讀英詩就係欣賞文學

你會唔會話細個學唐詩宋詞搞到你唔學中文

當年Eng Lit. 有學

讀書叻唔等於識做人

2個都係醫生 個屋企好似咁細咁

大部分都識
中二嗰陣學

但小五嚟講學呢啲會唔會太難

佢同d女打成一片
有幾唔識做老豆

因為你父母唔識教你
就投射落其他人度

你真廢x

人哋個女識囉
唔好用自己嘅水平判斷人哋嘅水平應該去到邊

十個識一個
自膠

你唔好拎自己做標準啦
人地 喇沙 英華 嗰d 都係咁教㗎啦
唔係點學到top嗰班個個英文都係嘞嘞聲

你想佢點？
工務繁重都盡量抽時間講故事
假日又安排戶外活動

你上網打兩隻字鳩嗡就梗係容易啦

00後又叻又勇敢又有承擔

唔知90後同之前有咩資格屌00後

只係識3個
仲要係之前教細路做功課時查字先識

識曬啲字咁點?唔識用英文同外國人口語溝通，鬼佬一樣當你唔識英文。

一個唔識英文用this this this落單嘅香港人，同一個識用英文拼音喺fine dinning 落單嘅大陸人，邊個睇落醒目啲?

識晒就做唔到醫生架喇

利申: 識晒

有咩咁出奇？
Eng Lit有教

on9

我估到死個日都唔會用返呢堆字

個個虎爸虎媽要啲囝囡3歲就拎IELTS 9分
所以話香港人由讀書到做野都係地獄級

你識哂都係做外賣仔

我講緊香港普遍嘅英文教學
私校用英文日常交流應該冇問題
但係普通band2 band3同學仔唔好話交流
連首詩讀得啱音都有困難

唉 無計 唔夠廢

咁人地個女讀緊私校先咁難

我相信公立band 2 3 分分鐘成個中學課程都未必會教

因為就好似上面一大班人話無用

唔好話英文 我連堆字嘅中字解釋都唔明

人地下面運用咗囉

呢啲係鬥學英文生字
睇唔撚到邊到有教育

中學教過下
大學先用呢堆野寫分析
不過當然係學術向

小五讀有d早

陳爸爸要唔要收多個契女
識自己查字典同屙屎

鬼佬可能都唔識

小學好似有啲過分。。？
中學嘅話就可以

間學校會唔會好多功課

本身仲想留言話識個smile...
點知仆街望真d 完來多個i 字...

無野我都係出番去先

等佢十八歲囉

係囉
學校教下生活用語
點叫野食好過

我以為我識一個⋯⋯⋯Smile

想溝 7 歲個個

☆文化入侵無人講？GirlStyle大量小紅書source☆

唔識alliteration
仆街小五學呢啲

呢啲字我識晒，大概係中三嗰陣學(學校有eng lit)
我覺得小五學呢啲冇咩問題，問題係點學
如果只係學下修辭手法，例如知道有擬人法呢樣嘢，woof woof 係onometapoeia, 然後叫啲細路講多幾個例子咁已經好夠

但如果用嚟默書，就on99

成日將呢啲濕鳩口吻一代傳一代
屌你老母臭閪 又扮老屎忽？
每一個年紀都有傻閪有醒目仔架啦屌你老母

其實個標題有啲誤導「陪小五女兒溫習英文」

明明係温習緊英國文學
學文學要識呢啲字都算合理

真心 大部分中學讀eng lit 個陣有教過

小學讀大學字
本末倒置

仆你個街，以為以前a for astronaut 已經過份，家陣仲離譜.

申利，一個都唔識

中學學過，到依加都唔識

冇啦
00後理論上勁過90後
教學時期成個數碼鴻溝

記字要靠聯想
死記硬背有咩用

simile 查完問我係咪查義大利文

有冇人淨係識個words

我意思係好多人都好似陳醫生咁係識得英文
唔駛因為唔識啲啲所謂既“難”字就覺得有問題

你睇晒篇文就知佢地教緊寫詩

佢個女用到d修辭技巧

幾叻

00打後勁過哂,6,7,8,90後 因為佢地中小學時已經可以係youtube獲取大量知識

10後仲撚勁,因為佢地父母好多係,7,80後開始識玩遊戲規則,好多8,9歲人仔英文同native speaker 冇分別

明喻暗喻呢啲好正常
中文都會教啦
唔知嘈乜

Similie 都唔識

我見到spelling list

用到都唔出奇啦只要本身教得好，啲細路係會用到出嚟，根本唔係咩好難嘅嘢
中文咪又係小學教呢啲

想知巴打識漏咗邊兩隻字

Ielts 5.5都係識2個

小學已經培訓莎士比亞

因為真係一代不如一代

oh
我理解錯了
sor

係咪v煞個句

咁社會就唔會愈來愈進步啦 一代不如一代既你不如返清代住

好明顯唔係讀緊local學制

真
好多藍絲平時都係做開啲低賤工

Com lit老鬼識一半
小學生學嚟做乜

唔怪得你讀Ive

I go to school by bus

歐洲邊個國家hardcore?

雖然識多佢少少，不過係因為初中有eng lit，學校英文科都有個文學單元教過下。到而家都冇咩用，更加唔明小學學黎做咩

個個喺度講啲字幾深幾難

佢個女作嗰首詩先勁喎

押晒韻之餘好有趣味性

我都寫唔出

用Beatles答你
Whisper words of wisdom, let it be

你識得24個唔怪之得IVE畢業

以DSE標準，歐洲個個國家都hardcore

火山矽肺病

中文都有雙聲 詩經就已經有雙聲嘅例子﹕參差、踟躕

只不過中文以字/音節為單位 歐洲以詞為單位

有冇人係全部都字都識

唔好話依堆係英文，就算你譯晒做中文，走去街上是但捉十個人問啲字點解，佢地都未必識

利申，識得3個

點會係正常，中學睇文學作文都有呢堆字
但人地係小學

下? 乜唔係成日有班人寸77話香港英文程度越來越差咩? then上面份功課???

其實正如小學中文嘅程度

呢啲咁專門嘅野
唔睇英文詩嘅都唔會識啦

唔係文科唔識好正常

難就叫好你有咩資格話人on9

學校Dse 英文elective short story 有教
不過冇玩英文文學唔知先係正常的

藍絲廢老: smile 都串錯

ielts 7
識4個 有1個係9估中

我唔覺得七八十歲嘅廢老勁過依家嘅香港人囉
而且將來嘅年輕人肯定又會勁過依家嘅年輕人
何來一代不如一代？

好心唔好咁老屎忽心態啦

唔好推

simile口講就少D
metaphor就算唔識串聽到應該都起碼明

2/10 repetition, metaphor

美國戰後改鳩左日本教育制度，之後整整下學美國搞寬鬆教育
一見到pisa成績就終止左

其實日本舊制果套同歐洲差唔多hardcore

又有預科，基本上係3年制hardcore課程
果時入得東大，基礎廢極有限

我都以為識

u， I miss u😘😘

一個英文字都唔識嘅廢藍屍：「死黑醫，英文字都唔識，就學啲黃屍亂港」
利申：啲字真係有一半唔識

咁咪即係日常中英文係唔需要用

CLS作英文詩仲要作得咁工整

真係小五?

你以為個個好似你英文咁廢少少野都要查字典咩定係你廢到中學都冇讀呀 有教喎

唔係話啲字冇用 但係啲細路平時或者第時會用到咩

個個走去默書默呢啲 研究茴字有幾多個寫法

小五作到首英詩，尾兩句仲幽左一默

我都係

利申：文科仔

你老豆應該一早射你埋牆

其實英文都有一套系統（word formation)
只不過香港嘅課程無乜點教
有教都係抽啲出嚟教
先搞到大家覺得無關連
最簡單例如 personification

Root word係person
首先加一組suffixes (-ify)
意思即係 to become
personify (v) = to become a person
之後再加一組suffixes (-ion)
意思即係 action or process of
personification (n)= action to become a person
通常將一個verb轉為noun就會加suffixes

利申：睇仔囡啲筆記估估下

我都係咁啱睇美劇見過metaphor 呢個字先識

比喻同暗喻其實耐唔耐都用
唔識咪話唔識，其實無必要硬撐

你講得出呢句你都唔撚識做人啦 毒撚自卑?

喱啲字唔會用
學嚟做乜撚

其實佢唔係學背奇怪生字...係學緊寫詩可以用咩手法 擬聲 押韻 明諭 暗諭 等等
而佢個女寫嗰首詩都好符合佢年紀 好有小朋友嗰種天馬行空 完全冇問題

人地詩都寫到首 押曬韻 會唔會唔識去subway this this this

仆街
淨係識一個
我個degree 大概係呃返黎

井底之蛙

係，只不過D老屎忽拎自己幾十年經驗同後生十幾年比
咁後生一定無你而家咁醒

屌，我竟然識哂

但失緊業屌你老母

我ielts 8.5 分都係去到 thisthisthis

PS. 上面一個都唔識

首詩好正 好有小朋友既童真，雖然真係因為小朋友寫

你去到this this this, 同你淨係識this this this係兩回事

PS. 英文系 我都係this this this

係
中學讀過lit先識

證明呢啲垃圾英文冇必要識
有興趣咪去學吓囉
勉強冇幸福
完

英文字母唔係得24個咩？

ching小學學開希臘文？

剩係識metaphor

無野了

識完都係乞食

你望多次佢三個女騎喺佢身上果幅相就知佢果三個女幾錫佢。小朋友既表現同笑容呃唔到人，你惡少少佢地都唔肯同你stay咁close

大把人唔知借喻同借代嘅分別

我都想要醫生daddy

我識起支那有單考試個學生用啲深字黎作文, 結果篇文拎滿分

我講緊個trend
我講錯咩

原來佢得44歲，睇佢個樣一直以為5字頭

淨係識暗喻，痴撚線

突然諗起有個詞語
氤氳靉靆

睇你做老豆又會做成點

不過兒登仔口講天下無敵做就有心無力，有女埋身肯同你生個出黎先講

咩黎

依啲字識嚟把鬼咩
中文都係考試先要答咩明喻, 喑喻姐

有啲係語言學先會用到既字
痴撚線小學五年級已經要學
痴撚線

我識internal

做你個仔咪好似你咁淨係識得喺連登講埋呢啲晦氣說話去影響其他人

3個女好d既，如果3個都係仔或者激死佢

真係淨係識五個其他嗰啲乜鳩嚟

雙聲即係聲母一樣
ex.「崎嶇」兩個字都係K-音

類韻（疊韻）即係韻母一樣
ex.「苗條」兩個字都係-iu韻

中文比較多聽人叫聯緜字

Hi😭

連登仔自己唔識 冇學過
就夾硬要話學呢啲野冇用 填鴨式教育
等自己心理平衡啲

識4個 IELTS 7.5
姐係standard P5> PostGrad Entrance Requirement

記得我小四五都有讀過呢啲
不過無默書咁慘
仲記得啲學生唔識太多嘢
老師會發脾四掟作業

其實我覺得係真正有智慧老豆，只想女兒愉快正長 !

我識的專科醫生朋友，從來讀書都唔靠補習。我自己完成碩士課程，一日都未上過補習班

真係理論上咋
資訊越多越需要分析能力
而分析能力係需要時間培養
望下而家連登
啲人膠po唔識分
fake news又當真

我識7個，一樣入唔到醫學院

右邊雖然中文，但冇個識

gre verbal 160 有3個唔識
alliteration
rhyming couplet
rhyme scheme

學習一種語文
除咗文法、讀音，意思依啲基本嘢
亦都要知道該種文字嘅起源及變化
好似學英文要了解埋當地嘅文化同歷史
咁英詩更加要學
其實個terms並非重要
最緊要係識運用啫

你成日見個修辭唔代表要知佢咩名
好多人都識cat meow dog woof pig oink
唔代表要識onomatopoeia呢個字
你到底知唔知日常係咩意思

Btw我中學無讀literature都只係識五個
simile, metaphor, onomatopoeia, repetition, personification

完全唔識

叻啦

我講緊陳醫生唔識哂係正常 你就淨係pick最易果兩隻字嚟講 佢都識五個啦

得metaphor呢個term係多外國人喺日常生活用

同埋simile正確咁譯係解明喻 比喻係包哂明喻同暗喻
書都未讀好 可唔可以柒少陣

我識一半，但我係會考嗰陣教for作文高分
小五就要識呢啲真係太過火

最慘既唔係唔識英文，係連中文點解都唔知，擬人擬聲都知，但乜野係類韻

你要話有用 咁實有用到嘅地方 視乎多定少啫
值唔值得要個小學生背一串咁長嘅英文

你就算唔識onomatopoeia 都唔影響你睇得明dogs woof cats meow
你同鬼佬傾計 佢都唔會問你佢頭先係用metaphor定simile啦

冇錯，咁不如背字典，背晒乜撚字都識

小學應該學liberal studies
嘜都掂下
掂到咁深入其實害咗個小朋友

因為舊時代英國就係咁
就算今時今日SCMP都仲寫緊八股文

仲以此為榮
我有啲同學教咗好多年中學都覺得SCMP係經典好嘢嚟

好多語言學家講應該用Simple English
唔好用呢啲八股文
講到口水都乾埋
但香港依然係咁

唔洗起晒鋼既，其實我係外國讀過書，所以隻隻字都識
唔小心踏親你條尾對唔住咯

剩係識metaphor
利申 北美住左8年

personification 睇到o左咀

陳沛然窮等人家出身
就算依家生活好都係靠自己雙手爭取返嚟
睇佢講嘢都知佢有思想有智慧
識教女有幾出奇

衰過毅進狗過

我識3個 但月入冇佢3/5

讀lit 嘅都差d 唔記得assonance 係乜

生菜茄子呢啲而家喺bb認字卡已經有
利申: 我都係同個女睇bb認字卡先知茄子叫eggplant

識四個但人生唔算勁

我10個都唔識

「孔乙己，你當眞認識字麼？」

胡適：講人話啦

淨係識兩個 但我英文好屎

香港係專學埋啲冇撚用既英文
當個個學生出嚟就係做野就係寫文

呢啲字學literature先會接觸到，醫生係理科人，唔識都正常。好似求其捉個英文老師問佢咩係ubiquinone，佢都答唔出喇。
學海無涯，唔係個飯嘅人唔識，好正常，咪期待醫生個個上知天文 下知地理咁。

食屎喇
講風涼話

你申報左你唔識校長/校董先講喇....

其實以前都學過 不過唔記得晒

仲係學當中3-4個

中學學啲好難嘅數係推理， 語文咁死背生字好似冇咩意思

可能同我同一間直資小學
我有印象小學教過onomatopoeia

佢真係幾有學識
談吐上
都反送中先識佢